你想Dream Home：另一半住公屋定私樓 真係有分別？

年輕人有感樓價貴到不合理，不少人索性「排公屋」，據房屋委員會最新數字，公屋平均輪候時間已突破5年大關，當中非長者的一人申請高達11.9萬宗。近年，社會上更有住公屋就是「人生勝利組」的言論，或多或少反映年輕人對置業的無力感及無奈。

今期你想Dream Home走訪街頭，問問年輕人會否介意另一半係「公屋仔(女)」？是次的街訪中，有年輕女生認為公屋與私樓並無太大差別，都是「有層樓」，但坦言住私樓「物質上會優秀少少」。不過，揀伴侶則會跟隨自己的意願，「鍾意邊個就揀邊個」。

●買樓非必要
Jovita：「好多女仔會介意另一半住公屋或私樓，家人亦會介意，但自己則無所謂，而且買樓並非必要，將來組織家庭寧願租樓。」

●公屋環境雜
Annie：「公屋居住環境複雜，住私樓給予人家境好的感覺。現時社會趨勢要求男人擁有自己的物業，但不買樓亦不代表無上進心。」

●穩定更重要
Winnie：「公屋是資助房屋，不是個人資產。人人都會想買樓，實行卻很困難，如果有穩定的伴侶，不會因為對方沒有物業而分手。」

●努力望上車
Hermes：「自己住公屋，另一半住私樓，但她並不介意自己是公屋仔。香港地並非人人都有能力買樓，自己亦打算申請輪候公屋，但相信如果肯努力，上車總有希望的。」

補圖：

好多女仔會介意另一半住公屋或私樓

???

Winnie：「公屋是資助房屋，不是個人資產。人人都會想買樓，實行卻很困難，如果有穩定的伴侶，不會因為對方沒有物業而分手。」

姐係買左既公屋就OK?

公屋仔叫Hermes

兩樣都係人生贏家，最窮係租樓租劏房

而家香港地樓價高到on9
比到首期借到錢月供都唔夠咩維修開支乜乜春春
尺數又同公屋差唔多
公屋兩千幾講真好抵住...
對比之下 私樓似奢侈品，有多餘錢鬆動咪買
無錢就搵自己黎搞 分分鐘供樓供到工都唔敢轉

租定買先？
如果公屋(買) vs 私樓(租)？

係咪on9個訪問
不如你問吓男人想要AA cup女友定D cup女友

你講中一半，公屋從來都係抵住。但私樓係一種投資，仲要係一定升的投資。有能力點都要上車，住公屋一世就玩完。

一個有2000萬身家係瑞士銀行 但住公屋
另一個咩住500萬私樓供30年？

會選擇邊個？

真人真事 兩個男我都識 一齊追同一條女
最後條女選左公屋仔 個個月飛日本韓國

香港d新一手樓垃圾到連公屋都不如

公屋問題都係鄰居姐

有蝗有蝻有痴線既之外都無咩大問題

但一般住私樓既都比住公屋既有錢，呢個係無容置疑的

呢啲咁極端既例子無參考價值

係 個男人都唔方正常 好人好者 為左要住公屋 放2000萬身家係瑞士銀行
人格有問題

大把咁既人啦
我中學同學 由中學大學 全資助 住公屋
我初初以為佢好窮
佢上年買左層900萬荃灣西
我問佢點儲錢
佢話老豆俾一半首期
佢老豆做判頭個個月現金出糧10皮一個月以上
即刻屌那媽

又係我識人住公屋點點點系列